【突發】康文署：公共圖書館覆檢部分書籍會否違反港區國安法

前香港眾志秘書長黃之鋒、公民黨立法會議員陳淑莊及《香港城邦論》作者陳雲的數部著作，暫時無法在公共圖書館借閱，網頁顯示，有關書籍「覆檢中」。康文署回覆查詢時表示，公共圖書館將覆檢部份書籍的內容會否違反《港區國安法》，有關書籍將暫時不會給予市民借閱和作參考用途。

康文署表示，公共圖書館的館藏必須符合本港法律規定，隨著《港區國安法》立法，館方須確保圖書館藏遵守有關法例規定。

另外，康文署指，公共圖書館的館藏發展工作是以《聯合國教育、科學及文化組織公共圖書館宣言》所訂原則為指引。

文革2.0

「焚書新時代」正式啟動

借過書的人睇路呀

思想撿查不遠矣

7月1後姐

well
你信？

信國家

禁書坑儒

只可以讀 習近平思想

圖書館戰爭

定罪是現在，証據是過去，並不存在罪行有追溯期的說法

所有小熊維尼嘅書全部違反國安法

2020仲有禁書

十年《本地蛋》

返校

之後到的士佬

文革 is coming to town

衰撚過圖書館戰爭

行得太前

我估班公共圖書館館長睇路就真 連台獨元老張燦鍙講台獨歷史嘅書都有得借 過咗71都仲藏有同發佈呢啲書告「分裂国家罪」應該入硬

下一步係歌曲，電影....